% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice} [Source=Sésamath, Trajet={1,2,3}]
Voici le patron d'une pyramide $EABCD$ avec $AB=1$.
\begin{enumerate}
 \item Justifier que le repère  $(A;B,D)$ est un repère orthonormé.
 \item Déterminer les coordonnées de chacun des points dans ce repère : \begin{multicols}{4}\begin{itemize}[label=\textbullet]\item $E_1$ \item  $E_2$ \item $E_3$ \item $E_4$\end{itemize}\end{multicols}
\end{enumerate} 
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[ scale=1.3]
 \draw (0,1)--(-1,0)--(2.414,0);
 \draw (1,0)--(0,-1)--(0,2.414);
 \draw (0,1)--(1,1)--(0,2.414);
 \draw (1,0)--(1,1)--(2.414,0);
 \draw (0,0) rectangle (0.1,0.1);
 \draw (0,1) rectangle (0.1,1.1);
 \draw (1,0) rectangle (1.1,0.1);
 \draw (0,0) node[below left]{$A$};
 \draw (1,0) node[below right]{$B$};
 \draw (1,1) node[above right]{$C$};
 \draw (0,1) node[above left]{$D$};
 \draw (-1,0) node[left]{$E_1$};
 \draw (0,-1) node[below]{$E_2$};
 \draw (0,2.414) node[above]{$E_3$};
 \draw (2.414,0) node[right]{$E_4$};
 \foreach \x/\y in { 0/0.5, 0/-0.5} {\draw[color=black] (\x,\y) node[rotate=90] {|};}
 \foreach \x/\y in {0.5/0, -0.5/0} {\draw[color=black] (\x,\y) node {|};}
 \draw[color=black] (-0.5,0.5) node{{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=black] (0,1.7) node{{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=black] (0.5,-0.5) node{{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=black] (1.7,0) node[rotate=90]{{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=black] (1.7,0.5) node{{\boldmath //}};
 

 \draw[color=black] (0.5,1.7) node{{\boldmath //}};
 
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace*{-2em}

\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item $ABCD$ est un carré de côté $1$, donc $(AB)\perp (AD)$ et $AB=AD=1$.\\
  $(A;B,D)$ est un repère orthonormé. 
  \item $\bullet$ $E_1(-1~;~0)$ ;\\
  $\bullet$  $E_2(0~;~-1)$ ; \\
  $\bullet$ La longueur $DE_3$ est égale à la diagonale d'un carré de côté 1. Cette longueur est $\sqrt{2}$ (on peut utiliser le théorème de Pythagore pour le démontrer).\\
 Ainsi,  $E_3(0~;~1+\sqrt{2})$ ;\\
 $\bullet$  $E_4(1+\sqrt{2}~;~0)$.
 \end{enumerate}

\end{Solution}


\begin{Indice}
 \begin{enumerate}
  \item Il y a deux conditions à  vérifier. 
  \item Pour obtenir les coordonnées de $E_3$ et $E_4$ on a besoin de la longueur de la diagonale d'un carré de côté 1.
 \end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
  \item  
  \item $E_1(-1;0)$; $E_2(0;-1)$; $E_3(0;1+\sqrt{2})$ et $E_4(1+\sqrt{2};0)$.
 \end{enumerate}
\end{Reponse}